Recordemos un ejemplo
\begin{example}
 En $S_3$, sean $H=<\sigma>$ y $N = <\pi>$. Entonces las clases laterales
 derechas módulo $H$ son: $H,H\pi, H\pi^2$. Y las clases laterales izquierdas
 módulo $H$ son:
 $H = \{e,\sigma\}$, $\pi H\{\pi, \sigma\pi^2 \}$, $\pi^2H = \{\pi^2, \sigma
 \pi\}$
 Las clases laterales módulo $N$ son las mismas, puedes verificarlo
\end{example}
\begin{definition}
Sea $G$ un grupo y sea $N< G$. decimos que $N$ es normal en $G$ si toda clase
lateral iquierda módulo $N$ es una clase lateral derecha módulo $N$ y viceversa.
En tal caso escribiremos $N\triangleleft G$ y en caso contrario escribiremos $N
\not{\triangleleft} G$.
\end{definition}
\begin{remark}
  Los subgrupos triviales de un grupo son normales en el grupo
\end{remark}
\begin{definition}
 Sea $G$ un grupo. Decimos que $G$ es simple si sus únicos subgrupos normales en
 $G$ son los triviales.
\end{definition}
\begin{notation}
  Sea $G$ un grupo, sea $a \in G$ y sea $A \subset G$. Denotemos por $a A a^{-1}
  = \{ \, aba^{-1} \, | \, b \in A\, \}$. 
\end{notation}
\begin{proposition}
 Sea $G$ un grupo, y sea $N < G$. Entonces las siguientes condiciones son
 equivalentes:
 \begin{enumerate}
   \item $N \triangleleft G$ 
   \item $gNg^{-1} = N \quad \forall g\in G$
   \item $gNg^{-1} \subset N \quad \forall g\in G$
 \end{enumerate}
\end{proposition}
 \begin{proof}
   $ $\\
   $1) \Rightarrow 2)$.\\ Supongamos que $ N \triangleleft G$. Sea $g \in G$. Entonces existe
   $a \in G$ tal que $gN =Na$. $g = gq \in gN = Na$. $g = eq \in Ng$. Así $gN =
   Ng$. Si a cada elemento de $gN$ se multiplica por $g^{-1}$ por la derecha, se
   tiene que $gNg^{-1} = N$.\\
   $3) \Rightarrow 1)$.\\
   Sea $g \in G$. Si $a \in gN$ entonces existe $n \in N$
   tal que $a = gn$, luego $ag^{-1} = gng^{-1} \in gNg^{-1} \subset N$, luego
   existe $m \in N$ tal que $ag^{-1} = m$. Entonces $ag^{-1} = m$ entonces $a=mg
   \in Ng$ así $gN \subset Ng$. Si $b \in Ng$, entonces $g^{-1}b = g^{-1}ng \in
   g^{-1}Ng \subset N$. Así existe $m \in N$ tal que $g^{-1}ng = g^{-1}b =m$.
   Así $b = gm$ entonces $b \in gN$. Así $Ng \subset gN$, de donde se tiene
   finalmente que $gN = Ng$ entonces $N \triangleleft G$.
 \end{proof}
 \begin{remark}
   Si $G$ es un grupo abeliano y $N <G$ entonces $N \triangleleft G$. 
 \end{remark}
 \begin{remark}
   Si $G$ es un grupo cíclico y $N <G$ entonces $N \triangleleft G$. 
 \end{remark}
\begin{remark}
 Sea $G$ un grupo y sea $n <G$. Entonces $N \triangleleft G \Leftrightarrow Ng = gN \,
 \forall \, g \in G$. 
\end{remark} 
